{
    "question": "Lahirnya kerajaan bercorak hindu-budha merupakan salah satu bukti adanya pengaruh kebudayaan hindu-buddha di Indonesia pada zaman hindu-budha yang pertama kali berdiri di Indonesia adalah kerajaan    Plis jawaban yang bener su",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kerajaan kutai berdiri pada abad ke-5</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "berdasarkan-hukum-penawaran-apabila-harga-kebutuhan-pokok-naik-m-557",
            "question": "Berdasarkan hukum penawaran, apabila harga    kebutuhan pokok naik maka jumlah barang\r\nyang ditawarkan akan\r\nturun\r\nb. naik\r\nc. stabil\r\nd. berubah-ubah\r\na.barang\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>d berubah ubah soal nya harganya naik</p><p>maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B.Naik</p><p>Penawaran ( Supply )</p><p>di dalam hukum penawaran semakin tinggi harga, maka jumlah barang yang ditawarkan akan semakin <strong>banyak</strong>, sementara semakin rendahnya harga barang, maka jumlah barang yang ditawarkan akan semakin <strong>sedikit</strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga membantu:)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "salah-satu-program-redistribusi-pemerataan-pendapatan-di-indonesi-427",
            "question": "Salah satu program redistribusi pemerataan pendapatan di Indonesia adalah program pemberian jaminan akses kebutuhan bagi rakyat bawah, sebutkan strategi yang dilakukan pemerintah untuk program tersebut?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Program Pemberian Jaminan Akses Kebutuhan Dasar bagi Rakyat Bawah\n</p><p>Langkah awal dalam upaya pemerataan pendapatan di masyarakat adalah dengan memenuhi kebutuhan rakyat terlebih dahulu. Kebutuhan tersebut adalah mencakup kebutuhan dasar (sandang, pangan, papan), akses kesehatan, dan pendidikan.\n</p><p>\nStrategi pemenuhan kebutuhan dasar rakyat yang dilakukan pemerintah di antaranya <strong>Bantuan Langsung Tunai (BLT)</strong> untuk memenuhi kebutuhan sehari-hari rakyat, <strong>Bantuan Tunai Bersyarat (BTB)</strong> atau disebut juga <strong>Program Keluarga Harapan (PKH)</strong>, <strong>Jaminan sosial (social security)</strong>, <strong>Bantuan Operasional Sekolah (BOS)</strong>, dan <strong>Beasiswa</strong> untuk memenuhi akses pendidikan bagi mereka yang kurang mampu, serta <strong>Jaminan Kesehatan Masyarakat (Jamkesmas)</strong> untuk memenuhi kebutuhan akan kesehatan yang gratis.</p><p>sumber:</p><p>https://buguruku.com/program-redistribusi-pemerataan-pendapatan/</p><p>semoga membantu!</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-tiga-jenis-kebutuhan-berdasarkan-waktu-pemenuhan-174",
            "question": "JELASKAN TIGA JENIS KEBUTUHAN BERDASARKAN WAKTU PEMENUHAN !\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kebututah sekarang bersifat mendesak atau secara tiba tiba.</p><p>kebutuhan masa depan</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ii-isilah-titik-titik-dibawah-ini-dengan-jawaban-yang-tepat-1-401",
            "question": "II. Isilah titik-titik dibawah ini dengan jawaban yang tepat!    1. Mengapa manusia katakan sebagai makhluk sosial\r\n2 Nama lain dari kebutuhan sekunder yaitu ....\r\n8 Masa pra aksara disebut juga\r\nSebutkan arti sempit dari produksi\r\n5. Berikan contoh kebutuhan primer\r\n6. Sebutkan contoh kegiatan tersier\r\n7. Zaman sewaktu manusia sudah mampu membuat alat-alat perle\r\n1\r\nzaman\r\n8. Sebutkan contoh dari kreativitas\r\n9. Berikan contoh kegiatan motif berbuat sosial\r\n10. Bagaimana ciri seorang wirausaha ....\r\nIII. Jawablah pertanyaan-pertanyaan dibawah ini dengan bena\r\nSabulan dan jelaskan macam-macam kebutuhan menurut intens\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:1 karena manusia tak bisa hidup sendiri </p><p>2. Kebutuhan kebudayaan</p><p>3.Zaman ketiak manusia belum mengrnal kebudayaan</p><p>4 kegiatan untuk menghasilkan barang</p><p>5. Kebutuhan primer terdiri dari sandang pangan rumah</p><p> 6. Kebutuhan tersier contoh barang danjasa</p><p>7. Zaman logam</p><p>8. Mengubah  sampah menjadi barang ekonomis</p><p>9 . Mendapatkan prestasi</p><p>10 berani , percaya diri</p><p></p><p>Penjelasan:</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-yang-dimaksud-dengan-pajak-dalam-kaitannya-dengan-redistribusi-180",
            "question": "1. Yang dimaksud dengan pajak dalam kaitannya dengan redistribusi pendapatan yaitu ....    A. luran wajib dari negara kepada warna negara yang telah memenuhi syarat untuk pemeraraan pembangunan\r\n\r\nB. Potongan pedapatan dari orang kaya untuk orang miskin\r\n\r\nC. Potongan pendapatan dari rakyat untuk penguasa negara\r\n\r\nD. Pungutan wajib kepada warga negara dan dikembalikan lagi kepada warga negara secara langsung\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Bener gk ya? </p><p>Maaf ya kalo salah </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-empat-cara-memanfaatkan-sdasecara-bijaksana-290",
            "question": "Tuliskan empat cara memanfaatkan sdasecara bijaksana",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1. Pemanfaatan energi tidak habis (ex : Panel surya, PLTA)</p><p>2. Penjualan tumbuhan - tumbuhan (ex : Kelapa sawit . jagung, tebu.)</p><p>3. Pertanian dan perkebunan ( ex : Komoditi pertanian kopi, kelapa sawit)</p><p>4. Pembuatan bahan bangunan (ex : Batu bata, semen)</p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "persediaan-air-di-bumi-ini-tidak-pernah-habis-meskipun-digunakan-168",
            "question": "persediaan air di bumi ini tidak pernah habis meskipun digunakan terus menerus semua disebabkan adanya...yang tidak terputus brainly\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Siklus air.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Siklus air = Air di bumi menguap ke awan --&gt; air yang ada di awan mengembun --&gt; turun hujan. Maka dari itu air selalu tersedia.</p><p>(penjelasan lebih lengkap bisa searching sendiri ya)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-cara-pembuatan-batik-tolong-jawab-kak-286",
            "question": "Sebutkan Cara pembuatan batik\r\n\r\nTolong jawab kak\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>cari aja di google ada pasti kok</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>proses pembuatan kain batik tulis asli mulai dari pembuatan pola pertama sampai pewarnaan terakhir:</p><p></p><p>1. Nyungging</p><p></p><p>Proses pertama kali ketika membuat batik tulis yaitu membuat pola di atas kertas yang dikerjakan oleh spesialis pola. Tidak semua orang dapat mengerjakan pola ini.</p><p></p><p>2. Njaplak</p><p></p><p>Proses memindahkan pola dari kertas ke kain.</p><p></p><p>3. Nglowong</p><p></p><p>Di tahap ini, pembatik mulai melekatkan malam/lilin sesuai dengan pola yang telah dibuat.</p><p></p><p>4. Ngiseni</p><p></p><p>Memberikan isen-isen (isian) pada ornamen-ornamen tertentu seperti gambar bunga atau hewan.</p><p></p><p>5. Nyolet</p><p></p><p>Memberikan warna pada bagian-bagian tertentu dengan kuas.</p><p></p><p>6. Mopok</p><p></p><p>Bagian ini adalah menutup bagian yang telah dicolet dengan malam.</p><p></p><p>7. Nembok</p><p></p><p>Proses menutup bagian latar belakang pola yang tidak perlu diwarnai.</p><p></p><p>8. Ngelir</p><p></p><p>Proses pewarnaan kain secara menyeluruh dengan memasukkannya ke dalam pewarna alam atau kimia.</p><p></p><p>9. Nglorod</p><p></p><p>Proses meluruhkan malam untuk pertama kali dengan merendamkannya di dalam air mendidih.</p><p></p><p>10. Ngrentesi</p><p></p><p>Proses memberikan titik/cecek pada klowongan menggunakan canting dengan jarum yang tipis</p><p></p><p>11. Nyumri</p><p></p><p>Menutup bagian tertentu dengan malam.</p><p></p><p>12 . Nglorod</p><p></p><p>Proses akhir meluruhkan dan melarutkan malam pada kain dengan memasukkan pada air mendidih, kemudian diangin-anginkan sampai kering.</p><p></p><p>Proses nglorod tergantung pada banyaknya warna yang ingin dihasilkan pada satu helai kain batik. Semakin banyak warna yang diinginkan, semakin banyak proses nglorod yang akan dilakukan.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Tinggal cari di google susah amat </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-5-bentuk-operasi-yang-berkembang-di-indonesia-979",
            "question": "Tuliskan 5 bentuk operasi yang berkembang di indonesia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1. Koperasi Konsumsi</p><p></p><p>Koperasi ini didirikan untuk memenuhi kebutuhan umum sehari-hari para anggotanya. Yang pasti barang kebutuhan yang dijual di koperasi harus lebih murah dibantingkan di tempat lain, karena koperasi bertujuan untuk mensejahterakan anggotanya.</p><p></p><p>2. Koperasi Jasa</p><p></p><p>Fungsinya adalah untuk memberikan jasa keuangan dalam bentuk pinjaman kepada para anggotanya. Tentu bunga yang dipatok harus lebih renda dari tempat meminjam uang yang lain.</p><p></p><p>3. Koperasi Produksi</p><p></p><p>Bidang usahanya adalah membantu penyediaan bahan baku, penyediaan peralatan produksi, membantu memproduksi jenis barang tertentu serta membantu menjual dan memasarkannya hasil produksi tersebut.</p><p></p><p>4. Koperasi Sekolah</p><p></p><p>Koperasi Sekolah meiliki anggota dari warga sekolah, yaitu guru, karyawan, dan siswa. Koperasi sekolah memiliki kegiatan usaha menyediakan kebutuhan warga sekolah, seperti buku pelajaran, alat tulis, makanan, dan lain-lain. Keberadaan koperasi sekolah bukan semata-mata sebagai kegiatan ekonomi, melainkan sebagai media pendidikan bagi siswa antara lain berorganisasi, kepemimpinan, tanggung jawab, dan kejujuran.</p><p></p><p>5. Koperasi Unit Desa (KUD)</p><p></p><p>Koperasi Unit Desa adalah koperasi yang beranggotakan masyarakat pedesaan.. Koperasi ini melakukan kegiatan usaha ekonomi pedesaan, terutama pertanian. Untuk itu, kegiatan yang dilakukan KUD antara lain menyediakan pupuk, obat pemberantas hama tanaman, benih, alat pertanian, dan memberi penyuluhan teknis pertanian.</p><p></p><p>semoga bermanfaat kak. </p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "manfaat-yang-dirasakan-oleh-konsumen-dengan-adanya-perdagangan-an-247",
            "question": "Manfaat yang dirasakan oleh konsumen dengan adanya perdagangan antar pulau adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Konsumen lebih mudah untuk mencari barang-barang yang tidak ada di daerahnya</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semangat</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p><strong>Manfaat yang dirasakan bagi konsumen dengan adanya perdagangan antardaerah</strong> adalah :</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p>- Terpenuhinya segala jenis kebutuhan yang diperlukan pulau atau daerah tertentu.</p><p>- Terciptanya lapangan kerja yang luas</p><p>- Terbangunnya hubungan silaturahmi yang positif</p><p>- Mendorong perkembangan IPTEK.</p><p>- Meningkatkan presentasi kemakmuran dan kesejahteraan suatu pulau/daerah</p><p></p><p></p><p><strong>#</strong><strong>Semoga</strong><strong> Membantu</strong><strong> </strong></p><p><strong>#</strong><strong>J</strong><strong>a</strong><strong>d</strong><strong>i</strong><strong>k</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong> </strong><strong>jawaban </strong><strong>terbaik</strong></p><p><strong>#</strong><strong> </strong><strong>Follow</strong><strong>,</strong><strong> </strong><strong>like </strong><strong>,</strong><strong> </strong><strong>and </strong><strong>5</strong><strong> </strong><strong>Star</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}